Soit $A=6\times (x+3)$ où $x$ est un nombre.
\begin{enumerate}
  \item \textit{Calculer $A$ pour $x=4$}
  
  $A=6\times (4+3)$
  
  $A=45$
  
  \item \textit{Écrire un programme de calcul correspondant à cette expression littérale.}
  
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre
    \item Ajouter 3
    \item Multiplier le résultat par 6
  \end{progcalcul*}
  \item \textit{Parmi les algorithmes Scratch ci-dessous, entourer celui qui correspond à cette expression.}
  
  
\begin{multicols}{2}


\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{6 \times \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} + 3}}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}

\columnbreak

Bonne réponse.\\
Correspond bien à l'expression : $6\times (x+3)$
\end{multicols}

  \begin{multicols}{2}

\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} + \ovaloperator{ 3 \times 6 }}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}

\columnbreak

Correspond à l'expression : $x+3\times 6$\\
\textit{Parenthèses inutiles, la multiplication est prioritaire.}
\end{multicols}




\begin{multicols}{2}
\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{\ovaloperator{6 \times \ovalvariable{reponse}} + 3}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}
\columnbreak

Correspond à l'expression : $6\times x+3$\\
\textit{Parenthèses inutiles, la multiplication est prioritaire.}
\end{multicols}






\end{enumerate}